<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0" xmlns:itunes="http://www.itunes.com/dtds/podcast-1.0.dtd">
    <channel>
        <title><![CDATA[Thomas Rosen - Blog]]></title>
        <description><![CDATA[This is the feed of my blog. Expect anything and everything. But mostly tech and random stories. Maybe some calm political stuff.]]></description>
        <link>https://thomasrosen.me</link>
        <image>
            <url>https://thomasrosen.me/DSC03214_square_2000.jpg</url>
            <title>Thomas Rosen - Blog</title>
            <link>https://thomasrosen.me</link>
        </image>
        <generator>RSS for Node</generator>
        <lastBuildDate>Fri, 26 May 2023 17:49:55 GMT</lastBuildDate>
        <atom:link href="https://thomasrosen.me/blog/feed.rss" rel="self" type="application/rss+xml"/>
        <author><![CDATA[Thomas Rosen]]></author>
        <pubDate>Fri, 26 May 2023 17:49:55 GMT</pubDate>
        <copyright><![CDATA[Copyright 2023 Thomas Rosen]]></copyright>
        <language><![CDATA[en]]></language>
        <managingEditor><![CDATA[hello@thomasrosen.me (Thomas Rosen)]]></managingEditor>
        <webMaster><![CDATA[hello@thomasrosen.me (Thomas Rosen)]]></webMaster>
        <category><![CDATA[Art]]></category>
        <category><![CDATA[Minimalism]]></category>
        <category><![CDATA[Software]]></category>
        <category><![CDATA[Amazon]]></category>
        <category><![CDATA[queer]]></category>
        <category><![CDATA[Interview]]></category>
        <category><![CDATA[Story]]></category>
        <category><![CDATA[Travel]]></category>
        <category><![CDATA[Nature]]></category>
        <category><![CDATA[Adventure]]></category>
        <category><![CDATA[Summer]]></category>
        <category><![CDATA[Good Morning]]></category>
        <category><![CDATA[Orange Juice]]></category>
        <category><![CDATA[Self]]></category>
        <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
        <itunes:type>episodic</itunes:type>
        <itunes:subtitle>This is the feed of my blog. Expect anything and everything. But mostly tech and random stories. Maybe some calm political stuff.</itunes:subtitle>
        <itunes:author>Thomas Rosen</itunes:author>
        <itunes:summary>This is the feed of my blog. Expect anything and everything. But mostly tech and random stories. Maybe some calm political stuff.</itunes:summary>
        <itunes:owner>
            <itunes:name>Thomas Rosen</itunes:name>
            <itunes:email>hello@thomasrosen.me</itunes:email>
        </itunes:owner>
        <itunes:image href="https://thomasrosen.me/DSC03214_square_2000.jpg"/>
        <itunes:category text="Society &amp; Culture">
            <itunes:category text="Personal Journals"/>
            <itunes:category text="Places &amp; Travel"/>
        </itunes:category>
        <itunes:category text="Technology">
        </itunes:category>
        <itunes:category text="Arts">
            <itunes:category text="Books"/>
        </itunes:category>
        <itunes:category text="Business">
            <itunes:category text="Non-Profit"/>
        </itunes:category>
        <itunes:category text="Health &amp; Fitness">
            <itunes:category text="Mental Health"/>
            <itunes:category text="Sexuality"/>
        </itunes:category>
        <item>
            <title><![CDATA[Simple Desktops]]></title>
            <description><![CDATA[A few years ago, I discovered this website with flat wallpapers. This was probably at the beginning of the flat design trend.With my interest in creative stuff and some free hours in school, I drew two wallpapers myself to share them on the website.You can download the Dandelion and Diamond Heart wallpapers on simpledesktops.com or click on the images at the end of the article.I enjoyed creating pictures just for the joy if it. Nobody forced me to do it and I didn’t have a real benefit from it. I have no idea how many ppl downloaded the images. It was a small website, so nobody really saw it.
But I am proud of them.About that time, I read about decluttering the desktop to have a more focused workspace. (This probably holds true for the computer and my desk.)
Keeping my desk tidy is still hard. But over the years I changed my digital desktop to only be a black square. Black wallpaper, automatically hidden menu bar, less menu bar items and hidden desktop icons.So pure focus … I guess …The WallpapersDiamond Heart from 2014-05-27Dandelion from 2014-07-23
]]></description>
            <link>https://thomasrosen.me/articles/simpledesktops</link>
            <guid isPermaLink="false">f69e7dc7-3a71-46b3-a36f-febe50b3933a</guid>
            <category><![CDATA[Art]]></category>
            <category><![CDATA[Minimalism]]></category>
            <category><![CDATA[Software]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[Thomas Rosen]]></dc:creator>
            <pubDate>Wed, 23 Jul 2014 00:00:00 GMT</pubDate>
            <enclosure url="https://thomasrosen.me/blog/audio/2014-07-23-simpledesktops-en.mp3" length="1101284" type="audio/mpeg"/>
            <itunes:duration>01:09</itunes:duration>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
            <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
            <itunes:episode>1</itunes:episode>
            <itunes:season>1</itunes:season>
            <itunes:author>Thomas Rosen</itunes:author>
            <itunes:subtitle>A few years ago, I discovered this website with flat wallpapers. This was probably at the beginning…</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>A few years ago, I discovered this website with flat wallpapers. This was probably at the beginning…</itunes:summary>
            <itunes:image href="https://thomasrosen.me/blog/images/2014-07-23-simpledesktops/Screenshot 2023-03-26 at 20.28.35.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Mein Amazon-Interview: QueerMap – Sichere Orte für die LGBTIAQ+-Community
]]></title>
            <description><![CDATA[Amazon Web Services hat mich interviewt!

Ja, genau! Das Amazon hat einen Artikel über die QueerMap geschrieben. Den Artikel findest du unter folgendem Link: https://www.aboutamazon.com/news/aws/mapping-safe-places-for-people-in-the-lgbtq-community. Der Titel des Artikels ist "Mapping safe places for people in the LGBTQ+ community", und er dreht sich um die QueerMap, die ich entwickelt habe. Die Karte zeigt queere Orte, damit Leute aus der LGBTQ+-Community sichere und unterstützende Umgebungen finden können.

AWS hat mich gefragt, ob ich mit ihnen über das Projekt sprechen möchte. Klar, das ist ziemlich sicher auch pink-washing, aber ich dachte, es ist eine gute Chance, um die QueerMap bekannter zu machen. Das Interview haben wir dann auf Englisch per Videoanruf gemacht.
Für mich war ungewohnt mit Personen in einer 9 Stunden entfernten Zeitzone zu sprechen. Aber ich fands es auch ein tolles Erlebniss.

In dem Artikel kommt auch Marena Brinkhurst von Mapbox zu Wort. Sie erzählt was über die Technik hinter der QueerMap, wie zum Beispiel Vector-Tiles und OpenStreetMap. Die Daten für die Karte kommen übrigens von OpenStreetMap, und mit einem einfachen Q\&A-Editor kann man sogar selbst Orte hinzufügen.
Der Editor soll es einfacher machen, die Orte zu bearbeiten, als es OpenSteetMap macht.

Du kannst die QueerMap hier anschauen: map.qiekub.org. Probier's mal aus, und wenn du coole queere Orte kennst, dann füg sie doch einfach hinzu!

Ich finde es großartig, dass ich die Möglichkeit hatte, über die QueerMap zu sprechen und hoffe, dass durch den Artikel noch mehr Leute davon erfahren und sichere und queer-freundliche Orte finden.
]]></description>
            <link>https://thomasrosen.me/articles/aws-queermap</link>
            <guid isPermaLink="false">77466582-4947-4ac4-84f2-a16b2b1f979a</guid>
            <category><![CDATA[Amazon]]></category>
            <category><![CDATA[queer]]></category>
            <category><![CDATA[Interview]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[Thomas Rosen]]></dc:creator>
            <pubDate>Mon, 21 Jun 2021 00:00:00 GMT</pubDate>
            <enclosure url="https://thomasrosen.me/blog/audio/2021-06-21-aws-queermap-de.mp3" length="1488367" type="audio/mpeg"/>
            <itunes:duration>01:33</itunes:duration>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
            <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
            <itunes:episode>2</itunes:episode>
            <itunes:season>1</itunes:season>
            <itunes:author>Thomas Rosen</itunes:author>
            <itunes:subtitle>Amazon Web Services hat mich interviewt!

Ja, genau! Das Amazon hat einen Artikel über die QueerMap…</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>Amazon Web Services hat mich interviewt!

Ja, genau! Das Amazon hat einen Artikel über die QueerMap…</itunes:summary>
            <itunes:image href="https://thomasrosen.me/blog/images/Screenshot 2023-03-16 at 22.47.12.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Susan.]]></title>
            <description><![CDATA[I’m Susan. 57 year old.

I could tell you from all the times I traveled the world.
Once with my friend Bernice. We visited Switzerland and Austria. We climbed the Rocky Mountains. And went to the Everest in Nepal.

Journeys with other friends were warmer. Like with June. She brought me to Egypt and showed me pyramids, I couldn’t imagine the size of before.

My last stay was with Noah. With him, I visited New York. I sat on a bench in Bryant Park and looked at all the people coming down from the library steps.

I saw a lot in my life. For every place I have a stamp on my back. But now, I mostly live in the attic. I’m old now, sadly not good enough for another journey.

But I still get new memories.
The grandchildren sometimes visit me. They give photos of the places the enjoyed their life in. And they open me and wonder about the places I’ve seen.

I’m Susan. An old suitcase with stamps on its back.
]]></description>
            <link>https://thomasrosen.me/articles/susan</link>
            <guid isPermaLink="false">d15b4825-a205-47f0-a91f-844fa824791f</guid>
            <category><![CDATA[Story]]></category>
            <category><![CDATA[Travel]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[Thomas Rosen]]></dc:creator>
            <pubDate>Fri, 06 Jan 2023 02:01:00 GMT</pubDate>
            <enclosure url="https://thomasrosen.me/blog/audio/2023-01-06-susan-en.mp3" length="986843" type="audio/mpeg"/>
            <itunes:duration>01:02</itunes:duration>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
            <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
            <itunes:episode>3</itunes:episode>
            <itunes:season>1</itunes:season>
            <itunes:author>Thomas Rosen</itunes:author>
            <itunes:subtitle>I’m Susan. 57 year old.

I could tell you from all the times I traveled the world.
Once with my frie…</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>I’m Susan. 57 year old.

I could tell you from all the times I traveled the world.
Once with my frie…</itunes:summary>
            <itunes:image href="https://thomasrosen.me/DSC03214_square_2000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Frühlingssonne]]></title>
            <description><![CDATA[Ein zügiger Schritt und ich bin draußen. Die kalte Luft wallt um mich.
Ich atme tief ein. Brainfreeze! Aber nicht wie nach zu viel Eis. Nach so viel Zeit drinnen tut das richtig gut. Einfach echte unverbrauchte Luft. Ich bin wieder wach.

Ein weiterer Schritt und ich bin in der Sonne. Keine Kälter mehr. Die wohligen warmen Strahlen der Frühlingssonne durchdringen mich. Genau das richtige.

Ein weicher Schritt. Die Wiese.
Sanftes Gras streichelt meine Füße. Einige Blumen schmücken die Wiese. In der ferne singt ein Vogel.

Ich genieße die aufgeweckte Natur.
Eine gelassene Glücklichkeit breitet sich in mir aus.
]]></description>
            <link>https://thomasrosen.me/articles/spring-sun</link>
            <guid isPermaLink="false">5bf76119-02e5-4c60-b8fd-1999545f4088</guid>
            <category><![CDATA[Story]]></category>
            <category><![CDATA[Nature]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[Thomas Rosen]]></dc:creator>
            <pubDate>Thu, 16 Mar 2023 16:13:00 GMT</pubDate>
            <enclosure url="https://thomasrosen.me/blog/audio/2023-03-16-spring-sun-de.mp3" length="733797" type="audio/mpeg"/>
            <itunes:duration>00:46</itunes:duration>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
            <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
            <itunes:episode>4</itunes:episode>
            <itunes:season>1</itunes:season>
            <itunes:author>Thomas Rosen</itunes:author>
            <itunes:subtitle>Ein zügiger Schritt und ich bin draußen. Die kalte Luft wallt um mich.
Ich atme tief ein. Brainfreez…</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>Ein zügiger Schritt und ich bin draußen. Die kalte Luft wallt um mich.
Ich atme tief ein. Brainfreez…</itunes:summary>
            <itunes:image href="https://thomasrosen.me/DSC03214_square_2000.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Queer Resources: A Collection of Links for the Queer Community
]]></title>
            <description><![CDATA[As a member of the queer community, I understand how challenging it can be to find reliable resources that cater to our unique needs. That’s why I created Queer Resources, a website that brings together valuable information for the queer community and allies.

The idea for Queer Resources came to me while developing the QueerMap, a project aimed at identifying queer-friendly places worldwide, particularly for queer youth. During the development process, I realized that there were already many excellent websites and resources available. However, these resources were scattered, making it challenging for users to find the information they needed. As a result, I decided to compile these links into one searchable database, making it easier for users to access the information they need.

Queer Resources contains over 60 links covering various topics such as events, health, news, historical knowledge, places, trans, gay groups, and youth. Users can filter the links by location and tags, making it easier to find relevant resources.

The source code, along with all resources, can be found in the GitHub repository at github.com/thomasrosen/queer. These resources file is available for download as JSON, making the data easily accessible and usable.

Although Queer Resources is a relatively small project, it provides a useful collection of resources for the queer community and allies. As an ally, you are also welcome to use the website to learn more about the queer community and the resources available to support us. If you know of any valuable resources that you think would be helpful to others, please feel free to email me at queer@thomasrosen.me, and I’ll add them to the database.

Visit the website at queer.thomasrosen.me to access these resources and learn more about the queer community.
]]></description>
            <link>https://thomasrosen.me/articles/queer-resources</link>
            <guid isPermaLink="false">0ef88ae0-bb34-4a3e-b936-280020bff3c3</guid>
            <category><![CDATA[queer]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[Thomas Rosen]]></dc:creator>
            <pubDate>Mon, 20 Mar 2023 01:52:00 GMT</pubDate>
            <enclosure url="https://thomasrosen.me/blog/audio/2023-03-20-queer-resources-en.mp3" length="1952229" type="audio/mpeg"/>
            <itunes:duration>02:02</itunes:duration>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
            <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
            <itunes:episode>5</itunes:episode>
            <itunes:season>1</itunes:season>
            <itunes:author>Thomas Rosen</itunes:author>
            <itunes:subtitle>As a member of the queer community, I understand how challenging it can be to find reliable resource…</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>As a member of the queer community, I understand how challenging it can be to find reliable resource…</itunes:summary>
            <itunes:image href="https://thomasrosen.me/blog/images/Screenshot 2023-03-20 at 06.25.10.png"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Laras Geheimnis!]]></title>
            <description><![CDATA[Liam! Jetzt komm schon!!!
Mutter hat schon zum Essen gerufen.

Glaaaeeich!
Ich goss noch schnell die Möhren und rannte ins Haus.

Im Eingang sah ich meine Schwester mit einem Teller Kresse stehen. The fuck macht die mit Kresse? Und warum im Eingang! Ich kann nicht mehr anhalten — eine Sekunde später rannte ich in Lara.
Ich viel hart mit dem Gesicht zum Boden. — Alles schwarz.

Laaaangsam wurde ich wach. Idk wie lange ich geschlafen hatte.
War es nicht gerade noch Mittagessens Zeit?

Etwas verwirrt blinzelte ich und machte die Augen auf.
Das war nicht mein Bett.
Btw, wo drauf lag ich bitte? Das ist auch keine angenehm weich-harte Matratze … das ist steinhartes Papier.

Zwei Meter entfernt hörte ich was stöhnen. Ich drehte meinen Blick und sah Lara.

"Was ist das hier?", fragte ich sie erstaunt. Von ihr bekam ich nur ein "Was hast du wieder getan" zurück.

Gute Frage … wie kamen wir hier überhaupt hin? Ich hab die Möhren gegossen, bin zum Essen gerannt und in Lara gestolpert.
Aber the fuck?! Wie kommen wir dann jetzt hier hin??

Mittlerweile saß ich und schaute mir die Gegend an. Der ganze Boden war weiß. An ein paar Stellen nass glänzend, ansonsten alles hartes Papier.
Wir mussten auf einer Lichtung sein. Denn wir waren von der weirdesten Art Baum umringt, die ich mir hätte ausdenken können. Wie soll sowas bitte hoch hinauswachsen?
Ein langer dünner Stamm mit ein paar riesigen Blättern in der Krone. Die Bäume waren aber nicht alle einfach gerade nach oben gewachsen. Es war das reinste Dickicht. Alle kreuz und quer. Einige wuchsen sogar auf dem Boden entlang.

Lara half mir hoch und wir spazierten ein bisschen durch dieses Wald-artige-Etwas. Was sollten wir auch ansonsten tun?

Es war weirdly still. Nur ein bisschen Luftrauschen durchs Blätterdach.
Okay, eins gab es, was lauter war: Lara, wie sie versuchte einen Stamm hochzuklettern und mit lautem Plums wieder hinunter fiel. Aber natürlich schreckte das sie nicht ab. Zwei Sekunden später kletterte sie einen anderen Stamm hoch, setzte sich und glitt wie auf einer perfekten Rutsche sanft den Stamm runter.

Natürlich ließ ich mir den Spaß nicht entgehen! Wir rutschten, kletterten und vielen runter. In einigen feuchteren Stellen des Bodens konnten wir Trampolinspringen. Und es fühlte sich an, als wären wir in einer fantastischen Welt voller Wunder und Abenteuer. Ich war bereit, jede Ecke zu erkunden.

Irgendwann blieben wir beide erschöpft auf dem Boden liegen und starrten in den Himmel. Die Sonne schien durch die Blätter und tauchte alles in ein warmes Licht.

"Das ist so surreal", sagte ich leise.

Lara nickte zustimmend. "Aber irgendwie auch mega fancy."

Wir schwiegen eine Weile und genossen die ungewöhnliche Umgebung.

Doch plötzlich hörten wir ein seltsames Geräusch, das sich wie ein lautes Schnurren anhörte. Wir drehten uns um, konnte aber nichts erkennen. Das Schnurren wurde lauter. Wir sahen immer noch nichts. Jetzt wurde es auch noch dunkel. Und fing an zu regnen?? Jedenfalls war ich gerade in diesem Moment vollkommen nass geworden. Mein Gesicht war ganz von einer dickflüssigem etwas umgeben. Das ist kein Regen!

Lara zog mich mit und wir rannten so schnell es ging in irgendeine Richtung. Schnell blickte ich nach oben, um herauszufinden, woher der vermeintliche Regen gekommen war. Da war kein heller Himmel mehr, sondern eine riesige haarige Zunge. Weiter oben konnte ich graues Fell und ein gelbes Auge erkennen. Das ist unsere Katze! Was macht Felly hier? Und warum ist sie so groß und hat Heißhunger auf mich und Lara?!

Wo wir eben noch gerutscht waren, bückte sich Lara und wir versteckten uns unter zwei Bäumen.

"Hast du das gesehen!", schnappte ich nach Luft. "Das ist Felly!", fügte ich aufgeregt hinzu.

Lara schien das nicht im Geringsten zu beunruhigen. Insgesamt ging es ihr gerade bestens. Als hätte sie die beste Zeit ihres Lebens.
Wie kann man sich freuen, von der eigenen Katze durch einen verwunschenen Wald gejagt zu werden?

"Ist es dir noch nicht aufgefallen?", bemerkte sie mit allwissendem Blick. "Als du in mich gerannt bist, sind wir geschrumpft".
"Vor ein paar Wochen hab ich bemerkt, was meine Kresse kann."

"Kresse?", fragte ich verwundert. "Was willst du mit Kresse?"

"Hast du noch nie Kresse gesehen, oder bist du heute schwer von Begriff?", schaute sie mich verdutzt an.

Waaait, meint sie etwa …? "Du willst mir erklären, dass deine Kresse uns in eine magische Welt teleportiert hat und unsere Katze jetzt sowas wie die böse Hexe ist?"

"Naja, eher das wir einfach nur kleiner geworden sind. Meine Kresse erfüllt Wünsche", erläuterte sie mit leuchtenden Augen. "Idk vielleicht hast du dir irgendwas gewünscht als du in mich und die Kresse gestolpert bist."

"Und das erzählst du mir jetzt erst?! Aber okay, das ergibt langsam wenigstens Sinn", sagte ich, während ich versuchte, die ganze Situation zu verarbeiten. "Wie kommen wir jetzt wieder zurück?"

Lara zuckte mit den Schultern. "Ich bin mir nicht sicher. Meistens muss ich einfach nur einen Stück Kresse essen, einen Wunsch aussprechen und die Kresse wird es erfüllen."

"Von einem der Blätter, die eine Milliarde Meter hoch über uns wachsen?", entfuhr es mir empört.

Lara lachte: "Yes, eine einfachere Idee wäre natürlich eins der Blätter da drüben überm Boden".

"Aber wie sollen wir das machen, ohne dass Felly uns erwischt?", erwiderte ich besorgt. Unsere riesige Katze schien immer noch nach uns zu suchen.

Meine etwas übermütige Schwester hatte anscheinend einen Plan.
Erschreckt sah ich nur noch, wie sie losrannte und genüsslich in eins der Blätter biss. Anscheinend schmeckte es ihr. Ich hatte dabei noch nie was für Kresse übrig gehabt.

So schnell wie sie losgerannt war, war sie verschwunden.
Alles war ruhig.
Eine paar Sekunden später wurde es hell, das Schnurren wurde leiser und Felly war auch weg.

Mein Moment.
Ich kroch aus unserem Versteck heraus und ging vorsichtig zu den Blättern rüber.
Ein Bissen. Grauenvoll. Wie kann Lara nur so etwas Scharfes mögen?
Was sollte ich mir wünschen? Dass ich wieder in meine Welt zurückmöchte? Oder dass ich groß sein möchte? Lara hätte mir sagen sollen, was ich mir wünschen soll.

Uuuh wait. Ich wünsch’ mir einfach das gleiche, was Lara sich gewünscht hat.

Okay, noch ein Biss in die scharfe Kresse zur Sicherheit. Und: "Mächtige Kresse, ich wünsch’ mir genau das, was Lara sich gewünscht hat. Bring mich zu ihr."

Augenblicklich wurde alles heller, alle Farben kräftiger. Formen verschwammen im Leuchten der Farben. Die Bäume schienen zu schrumpfen, und der Boden unter meinen Füßen fühlte sich wieder normal an. Plötzlich war es dunkel. Ich öffnete die Augen und stand im Flur, indem ich vorher in meine Schwester gestolpert war.

Felly schnurrte zufrieden um Lara herum. Auf dem Boden lag der blaue Teller mit Kresse.
Die Katze und Lara blickten mich erleichtert an: "Du hast es geschafft!"

"Das war echt verrückt", sagte ich, freudig, aber auch leicht verstört.

Wir gingen zum Esstisch. Auf dem Weg nahm ich den Teller vom Boden und stellte ihn neben mir auf den Tisch. Dort pitchte ich einen Kresse-Halm ab. Während ich ihn aß, wünschte ich mir: "Lass mich Kresse mögen, damit ich mir noch ganz oft etwas wünschen kann."
Noch während ich kaute, wurde die Schärfe angenehmer.

Die Wunsch-Kresse klappt noch immer!
]]></description>
            <link>https://thomasrosen.me/articles/laras-secret</link>
            <guid isPermaLink="false">4056d6f2-60e7-4c18-839d-0a54be8f716e</guid>
            <category><![CDATA[Story]]></category>
            <category><![CDATA[Nature]]></category>
            <category><![CDATA[Adventure]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[Thomas Rosen]]></dc:creator>
            <pubDate>Sat, 01 Apr 2023 12:44:00 GMT</pubDate>
            <enclosure url="https://thomasrosen.me/blog/audio/2023-04-01-laras-secret-de.mp3" length="6425830" type="audio/mpeg"/>
            <itunes:duration>06:42</itunes:duration>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
            <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
            <itunes:episode>6</itunes:episode>
            <itunes:season>1</itunes:season>
            <itunes:author>Thomas Rosen</itunes:author>
            <itunes:subtitle>Liam! Jetzt komm schon!!!
Mutter hat schon zum Essen gerufen.

Glaaaeeich!
Ich goss noch schnell die…</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>Liam! Jetzt komm schon!!!
Mutter hat schon zum Essen gerufen.

Glaaaeeich!
Ich goss noch schnell die…</itunes:summary>
            <itunes:image href="https://thomasrosen.me/blog/images/2023-04-01-laras-secret/IMG_4588_cropped.jpg"/>
        </item>
        <item>
            <title><![CDATA[Good morning to me.]]></title>
            <description><![CDATA[It was an early morning. The sun was still cold and the windows wet from the night. It wasn’t a steamy night inside. Just the normal spring temperature difference. Or maybe I just slowly need to get used to the temperature of the day first.

Oh and you know, in summer you want to have snow and in winter the sun is never hot enough? For me, summer is better. My brain functions like I want it to. But I wouldn’t know what I like about summer, if I would only ever experience perfect summer weather.

And of course four seasons aren’t enough. Of course I need a fifth. And probably way more seasons.

Who am I even? Should I put another costum on for the fifth season? Or do I know what I want? What costum am I wearing today? It’s not a costume. It’s just me. Me is not one thing I really understand. It’s multiple things.

I guess me is my dialog with me trying to find out what me is. That’s something for this day. Let’s just be me with me. On that a glass of orange juice.

PS: this was written at 2am on a train ride back home. on my way to my bed
]]></description>
            <link>https://thomasrosen.me/articles/good-morning</link>
            <guid isPermaLink="false">244ad488-d4a4-4f6d-b5ef-c1dbb9db562d</guid>
            <category><![CDATA[Story]]></category>
            <category><![CDATA[Summer]]></category>
            <category><![CDATA[Good Morning]]></category>
            <category><![CDATA[Orange Juice]]></category>
            <category><![CDATA[Self]]></category>
            <dc:creator><![CDATA[Thomas Rosen]]></dc:creator>
            <pubDate>Sun, 21 May 2023 02:07:00 GMT</pubDate>
            <enclosure url="https://thomasrosen.me/blog/audio/2023-05-21-good-morning-en.mp3" length="1593961" type="audio/mpeg"/>
            <itunes:duration>01:40</itunes:duration>
            <itunes:explicit>no</itunes:explicit>
            <itunes:episodeType>full</itunes:episodeType>
            <itunes:episode>7</itunes:episode>
            <itunes:season>1</itunes:season>
            <itunes:author>Thomas Rosen</itunes:author>
            <itunes:subtitle>It was an early morning. The sun was still cold and the windows wet from the night. It wasn’t a stea…</itunes:subtitle>
            <itunes:summary>It was an early morning. The sun was still cold and the windows wet from the night. It wasn’t a stea…</itunes:summary>
            <itunes:image href="https://thomasrosen.me/blog/images/2023-05-21-good-morning/0A75508D-70EF-4915-AD74-024DF1585853.JPG"/>
        </item>
    </channel>
</rss>